【路線反省】最近罷工．罷課公投既失敗，其實反映左我地有３個大問題

罷工公投既失敗，其實反映左3個問題

1) 搞錯對象

國安法同逃犯條例唔同，立法議程發生係外地，唔係係立法會。
呢個係境外勢力加諸於香港既規條，香港政府完全控制唔到。
再講多次，本地議會/港府已經毫無角色，只係傀儡。

畀壓力香港政府係完全無用，干擾唔到立法程序，境外勢力係完全無影響，只會得到更多藉口要立法
反而你會浪費大量精力，白白面對更大既被打壓/被捕/被炒風險
無甚效果，又有損失
手法根本錯左

2) 力量不足

上年8月5日經歷69, 616, 71, 721多次事件，民間怒氣最盛，但85三罷都不能有效施壓
今日新工會先岩岩成立，人力物力都係起步，無耐就搞罷工罷課
再加上依家人少，打壓多，學期已到尾，能力比上年弱得多，而目標重要係境外
所以想干擾立法工作，更加不可能，更加難有戰果
不但不能示威，更會示弱

因為以上2個原因，所以投票既人數谷唔起，好多人冷冷淡淡，原因就在其中

3) 大局觀念

最大問題係，今日戰場已經由香港轉移到國際，中美之間，focus一早已經係海外
而今日我地重係諗緊係香港阻止條例，而唔係將focus放係國際戰線。

上年國際戰線攻勢一浪接一浪，起碼有︰
- 美國旗海集會，唱美國國歌，激起美國政界關注
- G20全球登報
- 全球集會聲援港人
- 派使節團去外國出席聽證會，全球遊說，眾志仔，HOCC，大學組織等前赴後繼去美國國會
- 成立基金，支援港人活動，吸納全球捐款
- 上外國電視，上外國會議，上聯合國發言，例如周庭
- 上Twitter, Reddit大力宣傳香港受打壓既情況，吸引國際注意，谷起國際輿論同反中情緒，瘋狂retweer所羅門，Ted Cruz，Nancy Pelosi, Marco Rubio
- 編制制裁名單，大力宣傳

有乜效果？
- 以上攻勢令美國政界不分左右一致團結反中，美國承認過去路線錯誤，加緊針對中國
- 美國相繼推出《香港民主法案》，《香港自治法案》等手段，幫助香港抗爭人士，制裁官員，取消給予特殊地位
- 台灣綠營執政延長，今年6月再成功倒韓，嚴重打擊國民黨親中賣台主義，國民黨至今銳氣大減，用經濟好處攏絡台灣人難度大增，更guarantee左香港人可以係台灣得到收留幫助
- 台灣，美國，歐洲推出政策，保護流亡人士，為港人打開向全球逃生門路

今日國際戰線元氣未恢復好，Reddit/Twitter傳播力減弱，基金遭到凍結，種種情況有待改善，有待將實力轉移到海外，由海外支援返香港
理應係focus重新建立強大既國際戰線，加強港人海外求生能力，尋求海外香港組織，尋求海外charter city既討論，尋求世界關注，尋求同海外官員多討論，尋找更多打擊對家既機會
然而6月份頭炮，就係一再重覆上年失敗左既本地罷工罷課戰線，諗住重覆同一件事，上年同今年會有唔同既結果
咁當然係緣木求魚，求而不可得

結語

所謂兄弟爬山，各自努力，雖然今次行動失利，但可以吸取教訓
依家本地工作有重重困難，打唔到對家痛處，就睇海外工作有無進展
依家海外基金組織既建立，全球港人既組織，國際遊說既工作，都有待開展
希望海外工作可以有人重拾，支援到香港，扭轉局勢，打開更多港人係全球既生存空間

其實真係集唔到氣

最大啟示係罷工咪撚再講
盞自己柒
呢個係囚徒困境
但唔係黃絲同黃絲玩
係黃絲同藍絲港豬一齊玩
佢定一定唔罷
咁點會成功

唔好再諗啲要大部份市民配合先成功嘅打法
諗一啲過半就ok
甚至少過1/3發起就ok嘅行動黎做下
正常社會遊行係例子
不正常社會革命軍都係例子

其實一句已經講哂
「香港人最喜歡返工」

我覺得海外戰線開始有d 停滯
制裁等極都未有開始心灰
本地遊行難度極高太多人唔敢出尤其傳統和理非
由年頭到而家得64 做番咁上下效果
71 遊行有狗係度一定冇可能叫到大部份和理非出去
唔會見到上年嘅一家大細遊行

其實有冇可能做到一次普查式嘅民調出嚟?
等大家知仲有幾多人係反共反特區政府

做到鍾庭耀咁已經好勁
不過又如何
佢地引用300萬撐國安法都唔理你啲民調

撚有人理佢個濕鳩300萬民調咩
鍾庭耀做嘅係比外國同香港人睇
共產黨唔係個受眾嚟
如果真係做到普查其實對成個運動打番枝強心針
200萬遊行都係做個民意比外國睇姐
普查都係一樣
只係遊行而家激難唯有再搵下其他方法顯示民意
同埋唔好下下都比泛民四方西李柱銘嗰d 陀衰家
而家最需要嘅都係諗方法點樣有效果出到個民意比人睇

搞個全民公投，純表態對政府既滿意度
而唔係隨機抽樣既民調
但資源係一個問題
點樣號召全民公投亦係一個問題
所以我覺得立會選舉目標唔應該係35+
而係點樣將個投票宣傳為一個反共表態既運動

根本香港人,你叫佢表態可以,叫佢遊行可以
但係你叫佢罷工就無可能

所以立會選舉唔應該再著眼喺係咪35+

而係要用盡一切方法文宣到立會係純粹對港共睇法既表態對運動

要推高個投票率

不過我地好大部份最反共既手足未成年

佢地既態度如何顯示唔到係一個問題

要好似罷工投票咁搞一個全民公投純表態係唯一辦法

罷工有兩大問題:
(1) 武肺已經證明左即使大部人唔返工, 對社會運作既影響仍然是可控. 而家呢個政府已經撕破臉皮, 只做政治任務, 經濟民生仆直佢都闊佬懶理, 如是者以罷工作為威脅政府跪低既手段似乎唔會work
(2) 罷得果幾日, 說服唔到市民參與罷工會嬴. 須知道罷工一定會被秋後算帳, 最壞情況係冇左份工, 養妻活兒都成問題, 除非見到贏面好高, 否則市民不會輕易冒險去罷工
(3) 罷果幾日冇活動規劃, 如果搞手吹埋雞話罷工果幾日係去邊度邊度靜坐, 邊度邊度集會遊行, 咁啲市民起碼都覺得射完波係有活動參與, 而唔係得個罷字然後坐喺屋企 on99 又一日

老實講, 我自己都係因為呢3 個原因, 星期日冇投到票.
罷工唔係講玩, 機會成本太高, 冇一個完整計劃說服倒市民, 一定少人參與.

如果係公投會再出現番早幾日罷工公投嘅問題
極多人其實唔知同埋投票時間同投票區嚴重不足
上次開到d 社區會堂比我地公投政府已經有出手攔路
再嚟多次出手一定快分分鐘連搵投票區都成問題
而且如果得一日唔會做到全民嘅效果到時又變番抽樣

罷工真係唔好搞，宜家失業率高，罷工會影響飯碗…

推呀屌
國際戰線要人

如果呢個時勢既香港人罷工
等如叫大陸人去天安門廣場嗌一次光復香港然後被消失
問世間有幾多公司高層係黃?最多咪中立,然後被一施壓就即跪即炒

香港人做開奴隸,唔知咩叫僱員,本能地已經唔明白咩係罷工
功利的香港人最叻權衡得失,要佢地可預見既即時回報,比起現在個成本(自己份工)更大,佢地先會做
罷工要成功,一係有可靠回報,一係降低成本(例如入工會)
呢種公民意識同所需既團結性,需要時間建立

呢樣野都要怪日落國所謂自由經濟
係本國發現工會勢力強大 所以一直壓抑香港工會文化
比支那殖民後仲衰 唔好講公民權益 連員工權益都壓榨埋

所以,發掘不同戰線 鑽研唔同缺口 做好建國基礎條件
應該係而家既出路

調番轉諗立法會35+ 如果出現大量DQ 而美帝依然等緊或者完全冇反應嘅話一定要再諗其他方法顯示民意
公投真心唔太可取
啱啱應左你

簡單講 普通人嘅參與已到極限 而所謂政治精英格局仍然只停留係選舉 無得解決

罷工失敗就係反映左真係冇人想罷
好多人講左 唔好勉強

政府冇驚過罷工 藍店更加因為黃絲罷工而執
反而班手足自己冇工開 連埋堆告急黃告呢
就真係攬埋一齊柒 所以罷乜鳩

樓主講到力量不足

其實原因之一好現實講，
在於搞手唔係民陣，本身號召力都低

二來重點，由網民自發搞既抗爭，
太儀式化，loop得太緊要

例如每次都預出黎
願榮光 願榮光 喺度問何以何以
然後狗會衝入商場 結果有人會被咬
結果又好嬲好嬲 結果遇到紅官 啲人仲要坐埋

而冇事既
就會打飛機死都要話今次抗爭其實好有用
點點點 我地下次和你sing喇....何以.....

而事實係，活動點 成本效益點
人係看在眼內既
久而久之 啲人自然唔去呢啲活動

所以一個活動未預備好 寧願真係唔好搞
都唔好抱住近排冇活動「唔試下點得」
「做左一定比冇做好」既心態做

同意Reddit/Twitter傳播力減弱
「加強港人海外求生能力，尋求海外香港組織，尋求海外charter city既討論，尋求世界關注，尋求同海外官員多討論，尋找更多打擊對家既機會」
樓主講既都係重要但係冇人傾既野，之前講五大訴求有好明確既a&o, 但係而家好難集中去講香港人想要咩，就算日日rt都唔知講咩好

其中一個主因真係工會仲未收夠人就太急搞罷工

就好似前一日吹雞遊行咁，好難有好大規模

推

外國戰線極需要人
其實好多歐洲議員好似最近訓醒...終於識屌7下支共
個情況好似9個月前的美國...
大家上去comment, retweet 同 like係有用

大家唔好放棄，尚存一息，抗爭到底